<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tmx version="1.4">
<header creationdate="Wed Jul  1 06:21:21 2020"
          srclang="da"
          adminlang="da"
          o-tmf="unknown"
          segtype="sentence"
          creationtool="Uplug"
          creationtoolversion="unknown"
          datatype="PlainText" />
  <body>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Corona Response Investment Initiative .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Corona Response Investment Initiative .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Rådet skal nu formelt godkende Parlamentets holdning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council has to formally approve Parliament's position.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Foranstaltningerne vil stille op til 800 mio. EUR til rådighed for EU landene i 2020.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The measures will make up to €800 million available for European countries in 2020.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Næste skridt</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Further information</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hasteforanstaltninger, der skal hjælpe borgere og virksomheder med at tackle krisen, blev sat til afstemning på et plenarmøde mindre end to uger efter, at Kommissionen fremsatte sine forslag.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The urgent measures to help people and businesses tackle the crisis were voted on in plenary less than two weeks after the Commission tabled its proposals.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Midlerne vil blive rettet mod sundhedssystemer, SMV'er, arbejdsmarkeder og andre sårbare dele af EU-medlemslandenes økonomier.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The funds will be directed towards healthcare systems, SMEs, labour markets and other vulnerable parts of EU member states' economies.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Formålet med disse foranstaltninger er at kanalisere 37 mia. EUR fra eksisterende EU-midler til de borgere, regioner og lande, der er hårdest ramt af Coronavirus-pandemien så hurtigt som muligt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These measures are meant to channel €37 billion from available EU funds as soon as possible to citizens, regions and countries hit the hardest by the Coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Som en del af EU's fælles svar mod COVID-19-udbruddet vedtog medlemmerne næsten enstemmigt tre hasteforslag på en ekstraordinær plenarforsamling torsdag.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As part of the EU's joint response to the COVID-19 outbreak, MEPs almost unanimously adopted three urgent proposals in an extraordinary plenary session, on Thursday.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Dette vil forhindre luftfartsselskaberne i at flyve med tomme fly under pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This will stop air carriers from operating empty flights during the pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Støtteberettigede tiltag under fonden, vil blive udvidet til også at omfatte støtte i forbindelse med større folkesundhedskriser, herunder lægehjælp, samt foranstaltninger til forebyggelse, overvågning eller bekæmpelse af spredning af sygdomme.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Operations eligible under the Fund will be extended to include support in a major public health emergency, including medical assistance, as well as measures to prevent, monitor or control the spread of diseases.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Udvidelse af EU's Solidaritetsfond til at omfatte krisesituationer på folkesundhedsområdet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The extension of the EU Solidarity Fund to cover public health emergencies.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De vedtagne foranstaltninger træder i kraft, når de er offentliggjort i Den Europæiske Unions Tidende, hvilket forventes at ske i de kommende dage.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will enter into force once published in the Official Journal of the European Union in the coming days.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Midlertidig suspension af EU's regler om afgangs- og ankomsttider i EU's lufthavne .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Temporarily suspending EU rules on airport slots .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den midlertidige suspension betyder, at luftfartsselskaber ikke er forpligtet til at benytte deres planlagte start- og landingstidspunkter for at beholde dem i den næste sæson.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The temporary suspension means that airlines are not obliged to use their planned take-off and landing slots to keep them in the next corresponding season.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Sommersæsonen løber fra den 29. marts til den 24. oktober 2020.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The 'use it or lose it' rule will be waived for the whole summer season, from 29 March until 24 October 2020.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>COVID-19: endelig afstemning i EP's plenarforsamling for at godkende afgørende EU-støtteforanstaltninger</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: final vote in EP plenary to approve crucial EU support measures - © EP</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forslaget blev vedtaget med 671 stemmer for, 3 imod og 14 hverken for eller mod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal was adopted with 671 votes in favour, 3 against and 14 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forslaget blev vedtaget med 683 stemmer for, 1 imod og 4 hverken for eller mod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal was adopted with 683 votes in favour, 1 against and 4 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forslaget blev vedtaget med 686 stemmer for, ingen imod og 2 hverken for eller mod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal was adopted with 686 votes in favour, no votes against and 2 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• udviklingen af nye vacciner</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>developing new vaccines</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Programmer allerede på plads</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Programmes already in place</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>140 forskningsgrupper på tværs af EU og uden for EU deltager i disse projekter og arbejder på:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The 140 research teams from across the EU and beyond that are participating in these projects are working on:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Bekæmpelse af det nuværende udbrud</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tackling the current outbreak</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU-finansiering til COVID-19-forskning</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU funding for Covid-19 research</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Kommissionen har afsat €48,5 millioner til 18 forskningsprojekter inden for Horizon 2020, der er EU's rammeprogram for finansiering af forskning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has allocated €48.5 million tor 18 research projects within Horizon 2020 , the EU's framework programme for funding research.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Der forventes en investering på samlet €90 millioner, hvor halvdelen kommer fra EU's budget og resten fra industrien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A €90 million total investment is expected: up to half coming from the EU budget and the rest from the industry.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's fonde til forskning skal bekæmpe coronavirus</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU research funds to fight the coronavirus</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Finansiering af forsknings- og innovationsprojekter til at finde en kur mod Covid-19 er en vigtig del af den.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Funding research and innovation projects to find a cure for Covid-19 is a vital part of that plan.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU har en plan for en koordineret reaktion til at tackle den nuværende krise.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has come up with a coordinated response to help tackle the current crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den 16. marts besluttede Kommissionen at give finansiel støtte til en værdi af €80 millioner til CureVac, der udvikler vacciner i Tyskland, til at støtte arbejdet med at udvikle en coronavirusvaccine.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 16 March, the Commission provided financial support to the tune of €80 million to CureVac , an innovative vaccine developer in Germany, to support work on the coronavirus vaccine.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen har også opfordret til, at forskningsforslag fra udgangen af marts fokuserer på at udvikle nye behandlinger og diagnostik til at tackle udbruddet og øge forberedelsen til fremtidige udbrud.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission also called for research proposals by the end of March focusing on developing treatments and diagnostics to tackle the current outbreak and increase preparedness for future.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det falder inden for rammen af Det Innovative Medicininitiativ (IMI), der er et partnerskab mellem den offentlige og private sektor i EU og den farmaceutiske industri, der også modtager støtte gennem Horizon 2020.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It falls within the framework of the Innovative Medicines Initiative , a public-private partnership between the EU and the pharmaceutical industry, which is also funded through Horizon 2020.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• at forbedre forberedelsen og reaktionen på udbrud ved at udvikle bedre overvågningssystemer, der bedre kan forebygge og kontrollere spredningen af virussen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>improving preparedness and response to outbreaks by developing better monitoring systems to prevent and control the spread of the virus</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU har haft en række mekanismer på plads som nødhjælp til forskningen til at håndtere folkesundhedskriser, der allerede er blevet mobiliseret.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's already had a number of research and emergency funding mechanisms in place to deal with public health crises, which have been mobilised.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Denne støtte vil også komme fra Horizon 2020 i form af EU-garantier herunder lån fra den Europæiske Investeringsbank.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This support will also come from Horizon 2020, in the form of an EU guarantee of a currently assessed EIB loan of an identical amount.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forskningsgrupperne vil dele deres resultater med hinanden for at øge reaktionsmulighederne til gavn for folkesundheden.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Research teams will share their results in an effort to speed up the public health response.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De inkluderer PREPARE-projektet, der handler om at forberede hospitaler i Europa på udbrud, og det Europæiske Virusarkiv, der er en virtuel samling af virusser, der hjælper forskere med diagnoser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They include, among others, Prepare , a project supporting the readiness of hospitals in Europe and enhancing their understanding of the dynamics of the outbrea, and the European Virus Archive , a virtual collection of viruses that provides material to researchers to help in diagnoses.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europas økonomier kan kun blive relanceret, hvis medlemslandene samarbejder, advarede Parlamentets formand David Sassoli EU's regeringsledere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe's economies can only be relaunched by member states acting together, Parliament President David Sassoli warned EU leaders.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europæerne forventer, at EU og regeringerne handler beslutsomt til at bane vejen ud af krisen og opbygge et mere Europa, sagde MEP'erne i en plenardebat.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europeans expect the EU and governments to act decisively to pave a way out of the crisis and build a more resilient Europe, MEPs said during a plenary debate on 16 April.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU vil give yderligere financiel støtte til medlemslandene til at beskytte arbejdspladser efter coronavirus-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU will provide additional financial support to member states to protect jobs and workers affected by the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derfor skal Europas modsvar nå ud over egne grænser, siger formanden for Udviklingsudvalget, Tomas Tobé.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coronavirus in Africa could be devastating, which is why Europe's response should go beyond our borders, said development committee chair Tomas Tobé.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"I min tale forklarede jeg stats- og regeringscheferne nødvendigheden i at komme ud af denne krise med reelle løsni… https://t.co/aGI66rGelU</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Stay home and put the music on. Find inspiration on our Spotify → https://t.co/v6QIriS4nF https://t.co/ddf1wjwEkS</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet ønsker en omfattende genopretningspakke, der skal støtte den europæiske økonomi efter COVID-19-krisen, herunder obligationer, der garanteres af EU-budgettet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Committees have a busy week ahead of them: from discussing Covid-19's economic impact to voting on plans for tyre labelling and support for the agriculture sector.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Covid19: Solidaritet blandt EU-naboer</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: solidarity among EU neighbours</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Siden begyndelsen af udbruddet er tusinder af EU-borgere blevet transporteret hjem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Since the start of the outbreak, thousands of EU citizens have been brought back.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Alle, uanset landets størrelse, har hjulpet til.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Everyone, regardless of the country's size, is pitching in.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mens Frankrig har doneret masker, og Tyskland har leveret medicinsk udstyr til Italien, har Luxembourg modtaget patienter fra intensivafdelinger fra Frankrig, og Tjekkiet har doneret beskyttelsesdragter til Italien og Spanien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While France has donated masks and Germany has delivered medical equipment to Italy, Luxembourg has been taking in intensive care patients from France and the Czech Republic has donated protective suits to Italy and Spain.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Samarbejdet handler ikke blot om donnationer af vigtig medicinsk udstyr såsom masker og respiratorer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This support is not only in the form of donations of essential medical equipment such as masks and ventilators.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En ud af tre passagerer er ikke fra det EU-land, der har arrangeret det charterede fly.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>One in three passengers is not from the EU country organising the flight.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Coronavirusudbruddet påvirker alle lande, og EU's medlemslande og EU er fast besluttede på at tackle det sammen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The outbreak of the coronavirus is affecting all countries and member states and the EU are determined to tackle it together.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Solidaritet: Hvordan EU-landene hjælper hinanden med at bekæmpe Covid-19</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Solidarity: how EU countries help each other fight Covid-19</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Landene har også arbejdet sammen om at få strandede europæere hjem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are also pooling resources to bring stranded Europeans back home.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Landene modtager også patienter i kritisk tilstand fra andre EU-lande og hjælper hinanden med at få strandede EU-borgere hjem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are also taking in critically ill patients from other parts of the EU and helping to repatriate EU citizens who have been left stranded abroad.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De godkendte forslag er:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The approved proposals are:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Rådet skal formelt godkende Parlamentets holdning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council has to formally approve Parliament's position.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De vedtagne foranstaltninger træder i kraft, når de er offentliggjort i Den Europæiske Unions Tidende i de kommende dage.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will enter into force once published in the Official Journal of the European Union in the coming days.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Under fredagens ekstraordinære plenarforsamling godkendte Europa-Parlamentet "Corona Response Investment Initiative Plus" (CRII +), foreslået af Kommissionen den 2. april.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In Friday's extraordinary plenary session, the European Parliament endorsed the "Corona Response Investment Initiative Plus" (CRII+) package proposed by the European Commission on 2 April by means of an urgency procedure.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Specifikke foranstaltninger, således at EU-midler kan anvendes mere fleksibelt .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures so that EU funds can be used flexibly .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De vedtagne foranstaltninger vil gøre det muligt for medlemsstaterne at overføre midler mellem de tre vigtigste samhørighedsfonde (Den Europæiske Fond for Regionaludvikling, Den Europæiske Socialfond og Samhørighedsfonden), mellem de forskellige regionskategorier og mellem fondenes specifikke prioriterede områder.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will allow member states to transfer resources between the three main cohesion funds (the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund), between the different categories of regions and between the funds' specific priority areas.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Øget støtte til EU's fiskere, akvakulturbrugere og fødevareproducenter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Enhanced support to EU fishers, aquaculture farmers and agri-food producers</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Nye regler vil give landmænd mulighed for at opnå lån eller garantier på gunstige vilkår til dækning af deres driftsomkostninger på op til 200,000 EUR.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>New rules will allow farmers to benefit from loans or guarantees at favourable conditions to cover their operational costs of up to €200.000.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>COVID-19: EU øger indsatsen for at afbøde virkningerne af krisen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: Stepping up EU's response to alleviate the effects of the crisis</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemmerne godkendte også efter en uformel aftale med Rådet en række forbedringer, der vil gøre det muligt at yde støtte til nye fiskere og fiskere til fods (dvs. fiskere uden båd).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also approved, following informal agreement with the Council, a series of improvements that will allow support to be given to new fishers and fishers on foot (i.e. those fishing without a boat).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Særlige foranstaltninger til afbødning af virkningerne af COVID-19 i fiskeri- og akvakultursektoren .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures to mitigate the impact of the COVID-19 outbreak in the fishery and aquaculture sector .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den Europæiske Fond for Bistand til de Socialt Dårligst Stillede vil fortsat yde bistand, hvor der er mest brug for det</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fund for European Aid to the Most Deprived will continue to provide assistance where it is most needed</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Undtagelsesvis vil det være muligt med 100% EU-finansiering af COVID-19-relaterede programmer under samhørighedspolitikken i regnskabsåret startende 1 juli 2020 og afsluttes 30 juni 2021.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Exceptionally, it will be possible to fully finance cohesion policy programmes related to COVID-19 through 100% EU funding during the accounting year starting on 1 July 2020 and ending on 30 June 2021.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Maksimal fleksibilitet til at kanalisere EU-strukturfondsmidler, som endnu ikke er brugt, til at bekæmpe COVID-19's indvirkning på borgerne</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Maximum flexibility to channel EU structural funds not yet used to fight impact of COVID-19 on citizens</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Foranstaltningerne forenkler også godkendelsen af programmer for at fremskynde gennemførelsen, gøre det lettere at anvende finansielle instrumenter og forenkle kontrollen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The measures also simplify programme approval to speed up implementation, make financial instruments easier to use and simplify audits.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Foranstaltningerne omfatter støtte til fiskere, der midlertidigt skal indstille driften, økonomisk støtte til akvakulturproducenter, når produktionen suspenderes eller reduceres, støtte til producentorganisationer til midlertidig oplagring samt en mere fleksibel omfordeling af nationale driftsfonde.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures include supporting fishers that have to temporarily stop operating, financial aid for aquaculture producers when production is suspended or reduced, support to producer organisations for temporary storage, as well as a more flexible reallocation of national operational funds.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Næste skridt</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Press Releases</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Efter en uformel aftale med Rådet godkendte MEP'erne også, at det bliver gjort muligt at yde støtte ved hjælp af nye metoder, f.eks. via elektroniske eller papirkuponer, for at garantere sikkerheden for alle, der er involveret i operationerne, og for at nå ud til de mest sårbare og udstødte.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Following informal agreement with the Council, MEPs also approved changes that allow for aid to be delivered using new methods, such as through electronic or paper vouchers, to ensure the safety of everyone involved in the operations and to reach the most vulnerable and excluded.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De godkendte foranstaltninger har til formål at beskytte de mest sårbare personer mod at blive ofre for COVID-19 og at sikre, at fødevarehjælp og elementær materiel bistand stadig når ud til dem, samtidig med, at der holdes behørig afstand.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The approved measures aim to protect the most vulnerable people from falling victim to COVID-19 and to ensure that food aid and basic material assistance still reaches them, while respecting social distancing and personal protection.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det ændrede forslag blev vedtaget med 671 stemmer for, 10 imod og 15 hverken for eller imod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The amended proposal was adopted with 671 votes in favour, 10 against and 15 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne stemmer fra distancen under COVID-19-krisen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs voted remotely due to the COVID-19 crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det ændrede forslag blev vedtaget med 686 stemmer for, 7 imod og 3 hverken for eller imod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The amended proposal was adopted with 686 votes in favour, 7 against and 3 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Foranstaltningerne omfatter muligheden for at finansiere køb af beskyttelsesudstyr til arbejdstagere og frivillige, midlertidig 100% EU-finansiering og lettere rapportering og revisionsforanstaltninger under COVID-19-krisen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures include the possibility to finance the provision of protective equipment for workers and volunteers, the temporary 100% co-financing from the EU budget and lighter reporting and audit measures during the COVID-19-crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Disse forbedringer vil også give budgetmæssig fleksibilitet lande, der har opbrugt alle tildelte midler.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These improvements will also adapt provisions for outermost regions to deal with the crisis, as well as providing budgetary flexibility to help countries that have exhausted all allocated funding.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Særlige foranstaltninger til sikring af den Europæiske Fond for Bistand til de Socialt Dårligst stillede fortsat fungerer .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures to guarantee the continued functioning of the Fund for European Aid to the Most Deprived (FEAD).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Teksten blev vedtaget med 395 stemmer for, 171 imod og 128 hverken for eller imod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The text was adopted by 395 votes in favour, 171 against with 128 abstentions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den bør dog ikke inddrage gensidiggørelse af eksisterende gæld, men fokusere på fremtidige investeringer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It should not, however, involve the mutualisation of existing debt, but focus on future investment.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europæisk informationskilde til bekæmpelse af desinformation</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European information source to counter disinformation</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Endelig understreges det i beslutningen, at desinformation om COVID-19 udgør et alvorligt folkesundhedsproblem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Finally, the resolution stresses that disinformation about COVID-19 is a major public health problem.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne er dybt kritiske over for den seneste politiske udvikling i Ungarn og Polen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs deeply critical of latest political developments in Hungary and Poland</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU bør derfor oprette en europæisk informationskilde for at sikre, at alle borgere har adgang til nøjagtige og verificerede oplysninger.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU should therefore establish a European information source to ensure that all citizens have access to accurate and verified information.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De opfordrer Rådet til at sætte drøftelserne og procedurerne vedrørende de igangværende artikel 7-procedurer mod Polen og Ungarn tilbage på dagsordenen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council shall put the discussions and procedures related to the ongoing Article 7 procedures against Poland and Hungary back on its agenda.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I en resolution, som blev vedtaget fredag, glæder Parlamentet sig over EU's finanspolitiske foranstaltninger og likviditetsstøtte til at håndtere pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on Friday, Parliament welcomes the EU's fiscal measures and liquidity support to address the pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ikke alene skal EU komme stærkere ud af denne krise, dens institutioner skal også udstyres med beføjelser til at handle, når der opstår grænseoverskridende sundhedstrusler.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Not only must the European Union emerge stronger from this crisis, its institutions should also be empowered to act when cross-border health threats arise.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fælles udstyr, materialer og lægemidler kan dermed hurtigt mobiliseres for at redde liv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Common equipment, material and medicine stocks could be quickly mobilised to save lives.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Styrkelse af EU's beføjelser i forbindelse med grænseoverskridende sundhedstrusler</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Greater powers for EU to act in the case of cross-border health threats</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De understreger endvidere, at den polske regerings beslutning om at ændre valgloven er ulovlig og mener, at afholdelse af præsidentvalg midt i en pandemi er uforenelig med europæiske værdier.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Furthermore, they highlight that the Polish government's decision to change the electoral code is unlawful and consider holding presidential elections in the middle of a pandemic to be totally incompatible with European values.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den økonomiske reform bør omfatte "genopretningsobligationer", der garanteres af EU's budget</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Economic reform should include "recovery bonds", guaranteed by the EU budget</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Opfordrer til ny solidaritetsfond for coronavirus på mindst 50 mia. EUR</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Call for EU Coronavirus Solidarity Fund of at least EUR 50 billion</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Denne fond skal støtte de finansielle tiltag, der gennemføres af sundhedssektoren i alle medlemslande under den nuværende krise, samt fremtidige investeringer med henblik på at gøre sundhedssystemerne mere modstandsdygtige og mere fokuserede på dem, der har størst behov.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This fund would support the financial efforts undertaken by the healthcare sectors in all member states during the current crisis, as well as future investments in order to make healthcare systems more resilient and focused on those most in need.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemmerne af Europa-Parlamentet opfordrer også til en permanent europæisk arbejdsløshedsgenforsikringsordning og ønsker at oprette en EU-coronavirussolidaritetsfond på mindst 50 mia. EUR.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also call for a permanent European Unemployment Reinsurance Scheme and want to establish an EU Coronavirus Solidarity Fund of at least EUR 50 billion.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De opfordrer Kommissionen til hurtigt at vurdere, om de nødforanstaltninger, der er truffet, er i overensstemmelse med EU-traktaterne, og til at gøre brug af alle tilgængelige EU-værktøjer og sanktioner for at imødegå denne alvorlige og vedvarende overtrædelse, herunder budgetmæssige.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They call on the European Commission to urgently assess whether the emergency measures taken are in line with the EU Treaties, and to make use of all available EU tools and sanctions to address this serious and persistent breach, including budgetary ones.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne giver også udtryk for deres stærke bekymring over de skridt, som den ungarske regering har taget for at forlænge landets undtagelsestilstand på ubestemt tid, til at træffe afgørelse ved dekret uden tidsbegrænsning og til at svække det parlamentariske tilsyn.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also voice strong concerns regarding steps taken by the Hungarian government to prolong the country's state of emergency indefinitely, to rule by decree without a time limit and to weaken the parliamentary emergency oversight.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den europæiske grønne aftale og den digitale omstilling bør stå i centrum for at genstarte økonomien, siger MEP'erne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Green Deal and the digital transformation should be at its core in order to kick-start the economy, MEPs stress.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemmerne af Europa-Parlamentet opfordrer også udbydere af sociale medier til proaktivt at træffe de nødvendige foranstaltninger til at standse misinformation og hadefuld tale i forbindelse med coronavirus.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also call on social media companies to proactively take the necessary measures to stop disinformation and hate speech related to the coronavirus.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Dette ville sætte dem i stand til at koordinere indsatsen på europæisk plan hurtigst muligt og stille de nødvendige ressourcer til rådighed for dem, hvor der er mest brug for dem, hvad enten det er materialer som ansigtsmasker, åndedrætsværn, lægemidler eller økonomisk støtte.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This would enable them to coordinate the response at European level without delay, and direct the necessary resources to where they are most needed, be they material like face masks, respirators and medicines or financial aid.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De insisterer på, at grænserne i EU skal holdes åbne for at sikre, at lægemidler og værnemidler, medicinsk udstyr, fødevarer og andre vigtige varer kan cirkulere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They insist that borders within the EU must be kept open to ensure that medicines and protective equipment, medical devices, food and essential goods can circulate.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Koordineret tilgang for tiden efter nedlukningen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coordinated post-lockdown approach needed</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne ønsker også yderligere EU-finansiering af forskning med henblik på at hurtigst muligt at finde en vaccine.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also want to see additional EU funding to finance speedy research to find a vaccine.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemmerne af Europa-Parlamentet giver også udtryk for deres støtte til at øge EU's produktion af vigtige produkter som lægemidler, lægemiddelbestanddele, medicinsk udstyr, og andre produkter, så EU er bedre forberedt på fremtidige globale chok.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also voice their support for increasing EU production of key products such as medicines, pharmaceutical ingredients, medical devices, equipment and materials, to be better prepared for future global shocks.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De opfordrer indtrængende EU-landene til i fællesskab at udvikle kriterier for ophævelse af karantænen og andre nødforanstaltninger, og opfordrer Kommissionen til at iværksætte en effektiv exitstrategi, der omfatter testning i stor målestok og personlige værnemidler til det størst mulige antal borgere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They urge EU countries to jointly develop criteria for lifting the quarantine and other emergency measures, and ask the European Commission to launch an effective exit strategy that includes largescale testing and personal protective equipment for the largest possible number of citizens.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's indre marked er kilden til "vores kollektive velstand" og det er et nøgleelement til den umiddelbare og vedvarende reaktion på COVID-19-udbruddet, siger MEP'erne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's single market is the source of "our collective prosperity" and key to the immediate and continuous response to COVID-19, MEPs stress.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemmerne understreger endvidere behovet for en koordineret EU-tilgang for tiden efter nedlukningen for at undgå en genopblussen af virussen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs further underline the need for a coordinated post-lockdown approach in the EU, in order to avoid a resurgence of the virus.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ud over det, der allerede er gjort, mener MEP'erne Europa har brug for en massiv genopretnings- og genopbygningspakke, der skal finansieres via et øget langsigtet EU-budget (MFF), eksisterende EU-midler og finansielle instrumenter såsom "genopretningsobligationer", der garanteres af EU-budgettet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Beyond what is already being done, Europe needs a massive recovery and reconstruction package to be financed by an increased long-term budget (MFF), existing EU funds and financial instruments, as well as "recovery bonds" guaranteed by the EU budget, MEPs say.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet ønsker en omfattende genopretningspakke, der skal støtte den europæiske økonomi efter COVID-19-krisen, herunder obligationer, der garanteres af EU-budgettet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs want to see a massive recovery package to support the European economy after the COVID-19 crisis, including recovery bonds guaranteed by the EU budget.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Et fælles europæisk svar på COVID-19 er af afgørende betydning, også for tiden efter nedlukningen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A joint European response to COVID-19 is crucial, also post-lockdown</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet opfordrer også til, at der oprettes en europæisk sundhedsreaktionsmekanisme for at sikre en bedre samlet og koordineret forberedelse af og reaktion på enhver type sundhedsmæssig krise, der måtte opstå i EU.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament also calls for the creation of a European Health Response Mechanism, to ensure a better response to any type of health or sanitary crisis in the future.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er absolut nødvendigt med en fælles europæisk indsats til bekæmpelse af COVID-19-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Joint European action to combat the COVID-19 pandemic is indispensable, the resolution states.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU hjælper også start-ups og små- og mellemstore virksomheder med innovationer, der kan bidrage til at tackle udbruddet, inklusiv et projekt specialiseret i isolationsenheder - EpiShuttle - og en luftfiltreringsteknologi til at fjerne virapartikler kaldet m-TAP.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is also supporting start-ups and small firms in developing technology that could be helpful in tackling the outbreak, including EpiShuttle , a project for specialised isolation units, and m-Tap , air filtration technology to remove viral particles.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet har vedtaget yderligere foranstaltninger, således at EU-finansieringen kan bevilges med det samme og med særlig fleksibilitet for at bekæmpe COVID-19-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs adopted additional measures so that EU funding can be granted immediately and with exceptional flexibility to combat the COVID-19 pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentets formand David Sassoli sagde: "Vi ønsker at gå ud af krisen stærkere, mere robust, i en bedre position til at tackle morgendagens udfordringer...</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament President David Sassoli said in his opening remarks: "We want to exit this crisis stronger, more robust, in a better position to tackle the challenges of tomorrow...</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han noterede sig, at Europa har brug for en Marshall Plan, en digital strategi og den Grønne Aftale såvel som en "ambition om at implementere sine strategier."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He said that Europe needed a Marshall Plan, a digital strategy and the Green Deal as well as "ambition to implement its strategy".</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Charles Michel opfordrede også til fælles handlinger på EU-niveau: "Nogle gange er det en krise, der bringer folk sammen."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Michel also urged joint action at EU level, saying: "Sometimes it takes a crisis to bring people together."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Det er på tide at komme af med tabuer; den eneste måde, vi kan håndtere denne pandemi i dag, er ved at håndtere morgendagens klimaproblematikker."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"It is time to do away with taboos; it is the only way to deal with this pandemic today and with the climate issues tomorrow."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han opfordrede til at få tiltag, der kan støtte sektorer som turisme, transport og landbrug, fjerne bureaukrati og ændre EU's budget.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He called for measures to support hard-hit sectors such as tourism, transport and agriculture, as well as the removal of red tape and an overhaul of the EU budget.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han noterede sig, at før krisen havde EU længe haft lav vækst og argumenterede for, at EU-regler skal ændres, så de kan booste økonomien gøre den mere selvtilstrækkelig.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He noted that even before the crisis the EU had experienced years of low growth and argued that EU rules should be changed to boost the economy and ensure more self-sufficiency.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det bliver yderst vigtigt at koordinere den gradvise afslapning af nedlukningstiltagene, såvel som vejen til at åbne samfundene op igen... så vi undgår at måtte gå baglæns og vende tilbage til krisen."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will be of the utmost importance to coordinate the gradual relaxation of the lockdown as well as the path to exit and recovery... to avoid any backtracking or any devastating return to crisis."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Vi skal sige højt og tydeligt, at Europa var fuldstændigt uforberedt i sin koordinerende rolle, og den rolle, det skulle spille," i krisen, sagde Raffaele Fitto (ECR, Italien).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We have to say loud and clear that Europe was completely unprepared in the coordination role that it had to play" in the crisis, said ECR member Raffaele Fitto (Italy).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Disse tider er en test for alle," sagde Dacian Cioloș (Forny Europa, Rumænien) og opfordrede til solidaritet og samarbejde i håndteringen af sundhedskrisen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"These difficult times are a test for everybody," said Renew Europe member Dacian Cioloș (Romania), calling for solidarity and cooperation in dealing with the health crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Manon Aubry (GUE/NGL, Frankrig) bebrejdede nedskæringspolitikker det seneste årti for at have mindsket den offentlige sundheds kapacitet i Europa og kritiserede fokuset på den offentlige gæld, der har stået i vejen for, at regeringer har kunnet håndtere kriser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>GUE/NGL member Manon Aubry (France) blamed austerity measures implemented over the past decade for the reduction of health care capacity across Europe, and criticised the focus on containing public debt that restricts governments' ability to deal with crises.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ursula von der Leyen fremhævede den vigtige rolle, EU's langsigtede budget skal spille, og beskrev det som "moderskibet for vores genopretning" og talte om behovet for en ny Marshall Plan, en reference til det program, der hjalp de europæiske lande med at genopbygge deres økonomier efter Anden Verdenskrig.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Von der Leyen highlighted the crucial role of the EU long-term budget, describing it as "the mothership of our recovery" and spoke of the need for a new Marshall Plan, in reference to the programme that helped rebuild European countries' economies after the Second World War.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I en debat med Rådets formand Charles Michel og Kommissionsformand Ursula von der Leyen d. 16. april, pointerede MEP'erne, at solidaritet og ambitiøse nye løsninger er det der skal til for at overvinde coronavirus-udbruddet og de økonomiske udfordringer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a discussion with Charles Michel, President of the European Council, and Ursula von der Leyen, President of the European Commission, MEPs said that solidarity and ambitious new solutions were needed to overcome the coronavirus outbreak and the resulting economic challenges.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Marco Campomenosi (ID, Italien) talte om den frustration, som folk lige nu føler, og ønsket om at komme tilbage på arbejde.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>ID member Marco Campomenosi (Italy) spoke of the frustration of people left to their own devices and wanting to get back to work.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Afstemningsresultat i forbindelse med pakken:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vote results for the package:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Opbygning af lagre og distribution af medicinske forsyninger i hele Europa</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Stock-piling and distribution of medical supplies across Europe</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Nødhjælpsinstrumentet (ESI) blev oprettet i 2016 for at håndtere den massive tilstrømning af flygtninge i Grækenland.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Emergency Support Instrument (ESI) was created in 2016 to deal with the massive influx of refugees in Greece.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionens Emergency Response Coordination Centre skal forvalte fordelingen af udstyret for at sikre, at det kommer derhen, hvor der er mest brug for det.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Emergency Response Coordination Centre will manage the distribution of the equipment to ensure it goes where it is needed most.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen finansierer 100% af købet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission will finance 100% of the medical supplies.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>COVID-19: MEP'erne frigør mere end 3 mia. € for at støtte sundhedssektoren i EU</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: MEPs free up over €3 billion to support EU healthcare sector</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen fremlagde for nylig to forslag til ændringer af EU-budgettet i 2020 ( DAB 1/2020 og DAB 2/2020 ) som led i et omfattende sæt foranstaltninger til støtte for bekæmpelsen af COVID-19-udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Recently, the Commission proposed two Draft Amending Budgets ( DAB 1/2020 and 2/2020 ) as part of a comprehensive set of measures to provide support in the fight against the COVID-19 outbreak.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den finansielle pakke indeholder yderligere midler, f.eks. til at hjælpe Grækenland med at håndtere migrationspresset</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Financial package contains additional funds, e.g. to help Greece tackle migratory pressures</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU-midler bør støtte sundhedssystemerne i EU's medlemslande direkte i deres kamp mod coronavirus-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU funds should directly support healthcare systems in EU member states in their fight against the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU-midler til at dække de øgede behov i medlemslandenes sundhedssystemer som følge af pandemien</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU funds to cover increased needs of member states' healthcare systems due to pandemic</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Initiativet vil gøre det muligt for EU at købe medicinsk udstyr f.eks. masker og respiratorer, transportere medicinsk udstyr og patienter på tværs af EU's grænser, finansiere rekruttering af yderligere sundhedspersonale, der kan blive udsendt til hotspots i hele EU, samt hjælpe medlemslandene med at opføre mobile felthospitaler.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The initiative should allow the EU to buy urgent medical supplies, such as masks and respiratory equipment, transport medical equipment and patients in cross-border regions, finance the recruitment of additional healthcare professionals to be deployed to hotspots across the European Union, as well as helping member states to construct mobile field hospitals.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Pakken omfatter yderligere midler til finansiering af hjemsendelsesflyvninger (45 mio. EUR) under EU's civilbeskyttelsesordning med henblik på at genforene familier, der er strandet i tredjelande, til Det Europæiske Center for Forebyggelse af og Kontrol med Sygdomme (3.6 mio. EUR), men også til at hjælpe Grækenland med at håndtere et øget migrationspres (350 mio. EUR) og støtte Albaniens genopbygning efter jordskælvet (100 mio. EUR).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The package includes additional funds to finance repatriation flights (€45 million) under EU Civil Protection Mechanism to reunite families stranded in third countries, to provide more resources for the European Centre for Disease Prevention and Control (€3.6 million), but also to help Greece deal with increased migratory pressures (€350 million), and to support Albania's post-earthquake reconstruction (€100 million).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Et samlet beløb på 3.08 mia. EUR fra EU-budgettet vil blive kanaliseret gennem nødhjælpsinstrumentet (2,7mia.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A total of €3.08 billion from the EU budget will be channelled mainly through the Emergency Support Instrument (€2.7 billion) and through rescEU (€380 million).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>RescEU opkøb af medicinsk udstyr vil ske med én eller flere medlemslande som vært, der så er ansvarlig for at anskaffe udstyret.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The rescEU medical capacity stock will be hosted by one or several member states.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forsinkelse i spredningen af virussen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Slowing the spread of the virus</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet støttede Kommissionens forslag til midlertidigt at standse tomme ‘spøgelsesfly'.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament has supported the Commission's proposal to temporarily stop empty "ghost flights" .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Dette gør, at alle kan bruge internettet til enten arbejde eller fornøjelse.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This allows everyone to use the internet, be it for work or for leisure.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Beskyttelse af miljøet og flyselskaberne</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting the environment and airlines</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Formålet er at forbedre diagnostikken, paratheden, den kliniske håndtering og behandling.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The aim is to improve diagnostics, preparedness, clinical management and treatment.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>10 ting, EU gør for at bekæmpe coronavirus</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>10 things the EU is doing to fight the coronavirus</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Titusinder af europæere, der har været strandet rundt omkring i verden pga. udbruddet, er kommet hjem igen takket være EU's Civilbeskyttelsesmekanisme.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tens of thousands of Europeans stranded around the world by the outbreak have been returned home thanks to the EU Civil Protection mechanism .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Da millioner af mennesker er tvunget til at blive hjemme, har EU bedt Netflix, Facebook og YouTube om at reducere deres streamingkvalitet til at undgå, at nettet bliver overbelastet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With millions of people forced to stay at home, the EU has asked Netflix, Facebook and YouTube to reduce streaming quality to avoid overloading the web.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Med fondens nye rækkevidde kan op til €800 mio. blive tilgængelige for medlemslandene i år til at bekæmpe coronaviruspandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With the newly broadened scope of the fund , up to €800 million will be made available for member states this year to fight the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's Horizon 2020 forskningsprogram finansierer 18 forskningprojekter og 151 grupper på tværs af Europa, der arbejder på at udvikle en vaccine mod Covid19 så hurtigt som muligt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's Horizon 2020 research programme is funding 18 research projects and 151 teams across Europe to help find a vaccine quickly against Covid-19.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Der vil komme yderligere midler til det Europæiske Center for Sygdomsforebyggelse og Kontrol, der bidrager med hurtig risikovurdering og epidemiologiske opdateringer om udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Additional resources are foreseen for the European Centre for Disease Prevention and Control , which provides rapid risk assessments and epidemiological updates on the outbreak.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at hjælpe EU med en genoprettelse efter de økonomiske og sociale konsekvenser af pandemien vil Kommissionen fremlægge nye forslag under det langsigtede budget (2021-2027), der vil indeholde en stimuluspakke.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To help the EU recover from the economic and social impact of the pandemic, the European Commission will come up with a fresh proposal for the EU's long-term budget for 2021-2027, which will include a stimulus package.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at begrænse virusoverførslerne i Europa og udover EU's grænser, har EU lukket sine ydre grænser for ikke-essentielle rejser, mens man sikrer, at varer fortsat kan komme rundt gennem introduktionen af 'grønne' vejbaner.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To help limit the transmission of the virus in Europe and beyond, the EU has closed its external borders to non-essential travel, while ensuring essential goods keep moving across the EU through the introduction of green lanes.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Promovering af forskningen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Promoting research</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Beskyttelse af job</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting jobs</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Sikring af EU's genopretning</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assuring the EU's recovery</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet bakkede op om nye regler, der gør det muligt for medlemslandene at bede om finansiel støtte fra EU's Solidaritetsfond til at bruge i nødsituationer på sundhedsområdet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament has backed new rules allowing member states to request financial assistance from the EU Solidarity Fund to cover health emergencies.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derudover har MEP'erne stemt for at gøre €37 mia. fra eksisterende EU-strukturfonde tilgængelige for EU-landene til at tackle coronaviruskrisen og til at støtte sundhedssektoren, virksomheder og ansatte.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, MEPs voted to make €37 billion from existing EU structural funds available to EU countries to tackle the coronavirus crisis and support healthcare, businesses and workers.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den Europæiske Centralbank giver €750 mia. i gældslettelse til regeringerne under krisen, såvel som €120 mia. i kvantitative lettelser, og opkøber gæld til en værdi af €20 mia.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Central Bank is providing €750 billion to relieve government debt during the crisis, as well as €120 billion in quantitative easing and €20 billion in debt purchases.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU-landene får hurtig adgang til det første lager af medicinsk udstyr fra RescEU såsom respiratorer og beskyttelsesmasker gennem den Civile Beskyttelsesmekanisme.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU-countries have speedy access to the first ever RescEU stockpile of medical equipment , such as ventilators and protective masks, under the Civil Protection Mechanism.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne har opfordret til at få en genopretningspakke finansieret af det langsigtede budget (MFF), eksisterende EU-fonde og financielle instrumenter, såvel "genopretningsobligationer".</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for a massive recovery and reconstruction package to be financed by an increased long-term budget for the EU, existing EU funds and financial instruments, as well as so-called recovery bonds.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Spredningen af misinformation har bekymret MEP'erne, der har opfordret til at få en europæisk informationskilde til at sikre, at alle borgere har adgang til korrekt og bekræftet information og beder de sociale medieplatforme om at tackle myter og propaganda.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for a European information source to ensure that all citizens have access to accurate and verified information and asked social media companies to tackle myths and propaganda.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derudover har EU lanceret et kæmpe fælles udbud, så medlemslandene sammen kan købe udstyr og lægemidler og mobiliserer €3,08 mia. i hjælp til at få flere tests og mere udstyr til sundhedspersonalet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the EU has set up a huge international tender allowing member states to make joint purchases of equipment and drugs and is mobilising €3.08 billion in EU aid to purchase more tests and help medical staff care for patients.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Beskyttelse af internettet</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Safeguarding the internet</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derudover præsenterede Kommissionen sin plan for en effektiv exit-strategi for nedlukningen af samfundene med flere tests og beskyttelsesudstyr for borgerne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the Commission presented its post-lockdown roadmap for effective and coordinated exit strategy with large-scale testing and protective materials for people.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ifølge de tidligere regler skulle flyselskaberne bruge deres planlagte afgangs- og landingstidspunkter for ikke at miste dem i den næste sæson.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>By waiving the rule that obliges airlines to operate their planned take-off and landing slots to keep them the following season, the EU is ending unnecessary emissions and helping airlines adjust to lower demand.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hvordan hjælper EU landmændene?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How is the EU helping farmers?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derudover har akvakultursektoren mistet mange kunder med lukningen af hoteller og restauranter.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the agriculture sector has lost major clients with the closure of hotels and restaurants.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Covid-19: Nødtiltag skal hjælpe EU's landmænd og fiskere</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: emergency measures to help EU farmers and fishermen</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Under plenarsessionen d. 17. april godkendte MEP'erne økonomisk støtte til hårdt-ramte fiskesamfund og akvakulturproducenter.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the plenary session on 17 April, MEPs approved financial assistance for hard-hit fishing communities and aquaculture farmers .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>For at kunne undgå forstyrrelser i fødevareleveringen har EU introduceret nogle nødtiltag for at støtte fødevareproducenter.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In order to avoid disruption to food supplies, the EU has taken urgent measures to support food producers.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Blandt tiltagene er en omfordeling af landbrugsfondene til at bekæmpe effekterne af krisen i landbrugsområder.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Among the measures are the reallocation of unused agriculture funds to fight the effects of the crisis in rural areas.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentets Landbrugsudvalg roste (15. april) Kommissionens planer til at hjælpe landbrugssektoren, men opfordrede til at få en mere målrettet handlingsplan, der inkluderer markedstiltag såsom privat oplagring.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 15 April Parliament's agriculture committee welcomed the Commission's plans to help the agri-food sector , but called for more targeted action, including market measures such as private storage.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Med hensyn til sæsonarbejderne, der er vigtige for såningen og høsten, opfordres EU-landene til at behandle dem som kritiske medarbejdere, udveksle information om deres behov og sørge for, at de let kan rejse over grænserne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As regards seasonal workers , who are crucial for planting, tending and harvesting, EU countries are encouraged to treat them as critical workers, exchange information on their needs and ensure their smooth passage across borders.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fiskerierne oplever logistiske problemer i havnene, øgede fragtpriser for fiskeprodukter, handelsrestriktioner med tredje lande, et priskollaps, markedandelstab, bekymringer over de ansattes sikkerhed og begrænsede muligheder for rekruttering pga. karantæner.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fisheries are facing logistical difficulties in ports, increased freight prices for shipping fish products, trade restrictions with non-EU countries, a collapse in prices, loss of markets, concerns over crew safety and limited possibilities for crew rotation due to quarantine.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En række tiltag skal hjælpe sektorerne inklusiv en øget mulighed for at få statsstøtte og introduktionen af mere fleksibel støtte fra Den Europæiske Hav- og Fiskerifond (EHFF).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A number of emergency measures will help the sectors, including increased possibilities for state aid and the introduction of support measures through the European Maritime and Fisheries Fund, which will be made more flexible.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen har ligeledes foreslået at begrænse kontrollerne med landbrugene og forlænge tidsfristen til at ansøge om direkte betalinger med en måned frem til 15. juni 2020.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has also proposed to cut the number of physical on-farm checks, to extend the deadline for farmers to apply for direct payments and rural development payments by one month to 15 June 2020 and to increase the advances of these payments from mid-October.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fødevareproducenter mangler arbejdere pga. den manglende mulighed for fri bevægelighed for sæsonarbejdere, som de er kraftigt afhængige af.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Food producers face labour shortages due to the suspension of the free movement of seasonal workers, on who they rely heavily.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne opfordrede også til at aktivere krisereserver, der kan hjælpe de hårdt-prøvede landbrugssektorer og sagde, at EU's landbrugspolitik skal have en passende støtte i EU's næste langsigtede budget.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also called for the activation of the crisis reserve to help struggling agricultural sectors and said EU farm policy will need adequate long-term budget support in the post-Covid period.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• til akvakulturproducenter som følge af den midlertidige suspendering eller reduktion af production</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Aquaculture farmers for the temporary suspension or reduction of production</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mens forsinkelser af leveringen af fødevarer på tværs af grænserne blev løst ved hjælp af de såkaldte grønne vejbaner, der faciliterer varetransporten af vigtige forsyninger, oplever fiskere, akvakulturbrugere og fødevareproducenter stadig alvorlige problemer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While delays to cross border flows of agriculture goods were solved by the introduction of so-called green lanes , which allow the circulation of vehicles transporting critical goods, the acquaculture, agriculture and fish sectors still face serious difficulties.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen betragter dem som kritiske medarbejdere, men forståeligt nok, er der mange, der ikke ønsker at forlade deres hjem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has said they can be considered as critical workers, but understandably, many don't wish to leave home. Lower production could in turn have an impact on prices.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En mere fleksibel og simpel europæisk landbrugsfond for udviklingen af landdistrikterne skal forbedre forholdene mht. lån og garantier på op til 200.000 euro.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A more flexible and simplified European agriculture fund for rural development will allow for loans or guarantees at favourable conditions such as very low interest rates or favourable payment schedules to cover operational costs of up to €200,000.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• til producentorganisationer som følge af den midlertidige oplagring af fiske- og akvakulturprodukter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Producer organisations for the temporary storage of fishery and aquaculture products</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• til fiskere som følge af det midlertidige ophør af deres fiskeaktiviteter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fishermen for the temporary cessation of fishing activities</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU har godkendt tiltag, der skal hjælpe landmænd og fiskere ramt af coronavirus-pandemien, så de kan sikre fødevareleveringen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has approved emergency measures to help farmers and fishermen affected by the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På dagsordenen i Bruxelles - EU's coronavirus-reaktion, støtte til sundhedssektoren, civil beskyttelse og dårligt stillede</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coming up: EU coronavirus response, support for healthcare, civil protection and the disadvantaged</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Pakken indeholder også flere midler til det Europæiske Center for Sygdomsforebyggelse og Kontrol og til Grækenland, der oplever et øget migrationspres.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The package also includes additional funds for the European Centre for Disease Prevention and Control and support to help Greece deal with increased migratory pressures .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne ventes også at godkende særlige tiltag til at hjælpe de fattigste og mest sårbare EU-borgere med beskyttelsesudstyr og levering af fødevarer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs are also expected to approve special measures to help the poorest and most vulnerable EU citizens , including with protective equipment and the delivery of food aid.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På dagsordenen er også en debat med Rådet og Kommissionen og en afstemning om den koordinerede indstats til at afbøde konsekvenserne af Covid-19-pandemien og dens konsekvenser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Also on the agenda is a debate with the Council and the Commission on EU-coordinated action to combat the Covid-19 pandemic and its consequences.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Under plenaren d. 16.-17. april forventes MEP'erne at stemme om €3 mia. i støtte til sundhedssektorerne i de EU-lande, der er mest ramt af coronavirus-pandemien og en ramme for at opkøbe medicinsk udstyr for de lande, der oplever knaphed.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 16-17 April, MEPs are expected to vote on €3 billion in emergency support for the health sectors of the most affected EU countries as well as on a scheme to procure medical supplies for member states facing shortages.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet stemmer om tiltag, der skal give mere fleksibilitet til EU's samhørigheds- og strukturfonde til at bekæmpe konsekvenserne af coronavirussen i form af finansiel assistance til det hårdt ramte fiskeri.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament votes on exceptional measures to allow more flexibility in the use of EU cohesion and structural funding to alleviate the effects of the coronavirus, as well as on financial assistance to protect hard-hit fishing communities and aquaculture farmers from the pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's bidrag til FEAD for 2014-2020 er over €3,8 mia.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU contribution to the fund for 2014-2020 is more than€3.8 billion.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemslandene med-financierer minimum 15% af deres programmers udgifter.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries co-finance at least 15% of the costs of their programmes</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den sørger for uddeling af basale ting som mad, tøj, sko og toiletsager, men promoverer også social inklusion gennem psykologhjælp, sprogkurser osv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It provides essentials for those in need, food and basic items such as clothes, shoes and toiletries, but also promotes social inclusion through psychological support, language courses etc.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>FEAD-assistance gives via partnerorganisationer og kan tilpasses lokale behov, så medlemslandene kan fastlægge deres egne prioriteter.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assistance is provided through partner organisations and can be adapted to local needs, so EU countries can set their own priorities.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hvor der er behov for det, kan hjælpen også leveres med det nødvendige beskyttelsesudstyr.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Where needed, those delivering aid should be provided with the necessary protective equipment.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fonden for europæisk hjælp til de mest sårbare (FEAD)</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Fund for European Aid to the Most Deprived</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Covid-19-krisen giver udfordringer mht. at få hjælpen ud til de mest sårbare medlemmer af samfundet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Covid-19-crisis has made getting aid to the most vulnerable members of our societies more challenging.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fødevarehjælp og materiel assistance, kan f.eks. nu leveres gennem elektoniske kuponer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, food aid and basic material assistance can be delivered through electronic vouchers or vouchers in any form.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at beskytte dem, der lever på fattigdomsgrænsen og med risici for social eksklusion, og er afhængige af andres hjælp, har Parlamentet d. 17. april vedtaget nye regler for fonden for europæisk hjælp til de mest sårbare.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To better protect people at risk of poverty or social exclusion and to ensure continuity of support at a time of social distancing, Parliament approved changes to the rules for the Fund for European Aid to the Most Deprived on 17 April 2020.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Nationale myndigheder vil få mulighed for at tilpasse deres hjælpepakker.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>National authorities will be able to adjust their aid schemes to reduce the risk of contamination.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet sikrer hjælp til de mest sårbare under corona-krisen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Corona crisis: ensuring aid and protection for those in need</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Brug af navne eller logoer fra regeringsmyndigheder, officielle eksperter eller internationale institutioner, der angiveligt har godkendt dem, men uden hyperlinks eller referencer til officielle dokumenter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The use of names or logo of government authorities, official experts or international institutions that have allegedly endorsed them, but with no hyperlinks or references to official documents</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kig altid efter information fra pålidelige kilder på internettet om coronavirussen: nationale regeringer, sundhedsmyndigheder eller internationale organisationer som Verdens Sundhedsorganisation.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Always look at reliable sources for information about the coronavirus: national governments, health authorities or international organisations such as the World Health Organization .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Brug af uofficielle kilder som selverklærede læger til at bakke op om påstandene</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The use of unofficial sources, such as self-declared doctors to back up claims</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Tydelige eller implicitte påstande at et produkt kan forebygge eller kurere COVID-19</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Explicit or implicit claims that a product can prevent or cure Covid-19</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Platformopeatører aktive i EU, der får kendskab til ulovligheder på deres hjemmesider, er forpligtet til at reagere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Platform operators active in the EU who become aware of illegal activity taking place on their websites are obliged to intervene .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den 23. marts skrev EU's kommissær for justits og forbrugere Didier Reynders til adskillelige platforme, sociale medier, søgemaskiner og markedspladser for at kræve, at de samarbejder om at fjerne fupnumre om f.eks. behandlinger af coronavirus på deres platforme.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 23 March, Didier Reynders, the commissioner responsible for justice and consumers, wrote to various platforms, social media, search engines and market places to ask for their their cooperation in taking down scams such as fake cures for the coronavirus from their platforms.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at bekæmpe problemerne med avindel på nettet i forbindelse med coronavirus-udbruddet har Europa-Kommissionen og forbrugerbeskyttelsesmyndigheder (CPC) i medlemslandene lanceret en række fælles aktioner.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To tackle the issue of online scams surrounding the coronavirus outbreak, the European Commission and consumer protection authorities in the member states have launched a number of joint measures.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De falske påstande kan omhandle alt fra masker til lægemidler og håndsprit - ofte løgnagtigt mærket som "den eneste kur mod coronavirus" eller "den eneste beskyttelse mod coronavirus" og solgt for meget mere, end det er værd.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>False claims can be about anything from masks and caps to drugs and hand sanitiser - erroneously labelled as the only cure for coronavirus or the only protection against the coronavirus - and sold at many times their actual worth.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Enhver påstand fra sælgeren om et produkt, der kan helbrede en sygdom, skal bakkes op af evidens.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Any claim made by a trader that their product can cure an illness needs to be backed up by evidence.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Da nogle leverandører på nettet udnytter frygten for coronavirus-udbruddet til at sælge falske kure og puste priserne op, tager EU affære.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As some online vendors exploit fears around the coronavirus outbreak to peddle fake cures or hike prices, the EU is taking action.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Skyhøje priser pga. produkternes angivelige helende kræfter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Exorbitant prices due to the alleged healing powers of the products</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Sælgerne bruger også andre tricks som f.eks. at påstå, at produkterne er ved at udgå for at få kunderne til at købe med det samme.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Traders also use other tricks, such as falsely claiming that the products are scarce to push consumers into buying.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den 20. marts udgav CPC et fælles dokument om, hvordan man bør rapportere svindel og uretfærdige praksisser til at hjælpe onlineplatforme med bedre at identificere disse ulovlige praksisser, fjerne dem og forebygge, at de vender tilbage.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 20 March, these authorities issued a common position on the most reported scams and unfair practices to help online platforms better identify such illegal practices, take them down and prevent the reappearance of similar ones.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>At forsøge at narre forbrugerne omkring fordele eller resultater fra et produkt og sige, at det kan helbrede en sygdom, eller at det kun er tilgængeligt i en begrænset tidsperiode, er forbudt i EU takket være direktivet for uretfædige kommercielle praksisser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Certain practices are prohibited in the EU, thanks thanks to the Unfair Commercial Practices Directive , including deceiving consumers about the benefits or results expected from a product, claiming it can cure an illness or tsaying hat it is available for a limited time only.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Nogle vil rejse til Luxembourg i næste uge.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some will be travelling to Luxembourg next week.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Alle migranter, der ankommer til lejrene, gennemgår et obligatorisk sundhedstjek.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>All migrants arriving in the hotspots undergo a mandatory health check.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Efter at have modtaget sundhedstjek befinder 1600 uledsagede mindreårige sig på nuværende tidspunkt på øerne, og de vil blive genbosat i andre EU-lande: Tyskland, Frankrig, Portugal, Finland, Litauen, Kroatien, Irland og Luxembourg.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>After receiving a health check, 1,600 unaccompanied minors currently staying in the hotspots on the islands will be relocated to other EU countries:, namelyGermany, France, Portugal, Finland, Lithuania, Croatia, Ireland and Luxembourg.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han understregede også på samme tid, at EU skal fortsætte sit arbejde med den Nye Aftale om Migration og Asyl , der bliver præsenteret i foråret.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He added that the EU should also continue its work on the New Pact on Migration and Asylum , set to be presented in the coming months.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Nyankomne/reddede bliver tilbageholdt på et sikkert område, indtil deres sundhedstjek er færdiggjort.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Newly arrived and rescued people are kept in separate areas until their medical screening has been completed.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mens Europa forsøger at modstå coronaviruskrisen, er der en voksende bekymring for leveforholdene for flygtninge i lejrene på de græske øer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As Europe grapples with the challenges of the coronavirus crisis, concern is also growing over the living conditions of asylum-seekers in camps on the Greek islands.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Situationen ved den græsk-tyrkiske grænse eskalerede i begyndelsen af marts, da Tyrkiet åbnede sine grænser for asylansøgere og flygtninge og brød med migrationsaftalen med EU fra 2016.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The situation at the Greek-Turkish border escalated at the beginning of March when Turkey opened its borders to asylum seekers and refugees by breaking the 2016 migration pact with the EU.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Med støtte fra den Internationale Organisation for Migration (IOM) og Frontex vil en frivillig tilbagevendelsesordning opfordre folk til at rejse tilbage til deres hjemlande.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With the support of the International Organization for Migration and Frontex, a voluntary scheme has been set up to encourage people to go back to their home countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Den græske minister for Migration og Asyl, Notis Mitarachi, understregede, at mange særlige tiltag er blevet gjort for at forebygge et Covid19-udbrud i lejrene på øerne, men at der er behov for mere støtte.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Notis Mitarachi, the Greek Minister for Migration and Asylum, said that many special measures had been taken to prevent a Covid-19 outbreak in the camps on the islands, but that more support was needed.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen har også foreslået et ekstra budget på €350 millioner til at konstruere nye lejre på det græske fastland og nye lejligheder, der vil kræve Parlamentets godkendelse.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has proposed an additional budget of €350 million for the construction of new camps on the mainland in Greece and new apartments, which will require approval from Parliament.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionens næstformand med ansvar for fremme af vores europæiske levevis, Margaritis Schinas, understregede vigtigheden af at holde sig til europæiske værdier som respekt for grundlæggende menneskerettigheder og EU-lovene.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Margaritis Schinas, Commission Vice-President for Promoting the European way of life, said it was imortant to stick to our values and respect fundamental human rights and EU law.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>To hurtige grænseindsatser blev lanceret og flere grænsevagter er blevet udsendt, og Grækenland har aktiveret Civilbeskyttelsesmekanismen, der har resulteret i, at landet har modtaget 90.000 værnemidler til lejrene fra de andre EU-lande.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Two rapid border interventions were launched, additional border guards have been deployed and Greece activated the Civil Protection Mechanism, resulting in more than 90,000 items of assistance to the camps being giving to Greece by EU countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne opfordrede også til mere støtte, bedre indkvarteringsforhold og medicinsk udstyr, en udvidelse af genbosætningen for familier og at gøre interviews med familierne virtuelle.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for more support, accommodation facilities and medical equipment, extending relocations to families, extending existing asylum deadlines and considering doing interviews virtually.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Situationen for flygtninge i Grækenland viser behovet for et fælles EU-modsvar til at undgå et Covid19-udbrud ifølge Parlamentets udvalg for borgernes rettigheder.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The situation of refugees in Greece calls for a concerted EU response to avoid a Covid-19 outbreak, according to MEPs on the civil liberties committee.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ved et onlinemøde i udvalget for Borgernes Rettigheder og Retlige og Indre Anliggender (LIBE) torsdag (2. april) diskuterede man grænsesituationen og behovet for at undgå en humanitær katastrofe, der kan bliver en folkesundhedskrise for Grækenland.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a virtual meeting, the civil liberties committee discussed the current border situation and the need to avoid this humanitarian crisis turning into a public health issue with the Greek government.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Sammen med medlemslandene og EU-agenturerne har Europa-Kommissionen fremlagt en nødsituationsplan.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Together with member states and EU agencies, the Commission has set up an emergency contingency plan, regularly monitors the situation and has adopted new measures.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Repræsentanter fra Kommissionen, Frontex og andre EU-agenturer deltog også i mødet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Representatives from the European Commission, Frontex and the EU's Fundamental Rights Agency joined MEPs in stressing the importance of solidarity and the unity of the European Union to help mitigate the growing crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen forventes at præsentere sit forslag senere på året.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission is expected to present its proposal later this year.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Op til €100 mia. vil blive gjort tilgængelige for alle 27 medlemslande.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Up to €100 billion will be available to all 27 member states.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Beskyttelse af job under krisen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting jobs during the crisis</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I løbet af krisen vil EU sørge for finansiel assistance som en del af SURE-programmet i form af lån, der gives med fordelagtige betingelser, til EU-lande, der beder om hjælp.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the crisis, the EU would provide financial assistance under the Sure programme in the form of loans granted on favourable terms to EU countries that request support.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Find ud af hvad EU gør for at tackle pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what other measures the EU has taken to combat the pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mange virksomheder oplever at stå i en økonomisk svær situation som følge af Covid-19-krisen og er blevet nødt til midlertidigt at suspendere eller mindske deres aktiviteter og arbejdstiden for deres ansatte.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many businesses are experiencing economic difficulties as a result of the Covid-19 crisis and have had to temporarily suspend or substantially reduce their activities and the working hours of their staff.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet har sagt, at denne basale arbejdsløshedsunderstøttelsesramme bidrager direkte til at stabilisere husholdningsindkomsten og derved styrke Europas sociale dimension.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament has said that such a basic unemployment benefit scheme would contribute directly to stabilising household income, thus strengthening the social dimension of Europe .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forslaget er en del af flere EU-tiltag til at hjælpe medlemslandene med at tackle coronavirus-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal is part of a set of EU measures to help member states tackle the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mens SURE er et midlertidigt instrument designet specifikt til at tackle konsekvenserne af coronavirus-pandemien, arbejder Kommissionen også på et nyt forslag til den europæiske arbejdsløshedsgenforsikringsramme til at understøtte beskæftigelse og beskytte de medarbejdere, der mister deres arbejde pga. økonomiske chok.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While Sure is a temporary instrument designed specifically to tackle the consequences of the coronavirus pandemic, the European Commission is also working on a new proposal for a European Unemployment Reinsurance Scheme to support employment and protect workers who lose their jobs due to economic shocks.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I en betænkning vedtaget d. 17. april gentog MEP'erne opfordringen til at få en permanent europæisk arbejdsløshedsgenforsikringsramme til at sikre, at arbejderne i Europa er beskyttet mod tab af indkomst.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on 17 April, MEPs reiterated their call for a permanent European Unemployment Reinsurance Scheme to ensure that workers in Europe are protected from income loss.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hjælpen vil komme i form af støtte til nationale planer for korttidsarbejde, arbejdsløshedsunderstøttelse og lignende jobbeskyttelsestiltag.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assistance would finance national short-time work schemes, unemployment benefits and similar job protection measures.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Formanden for Parlamentets Beskæftigelsesudvalg Lucia Ďuriš Nicholsonová (ECR, Slovakiet) har rost forslaget og understreger: "Dette er et vigtigt udtryk for solidariteten i EU og et fint instrument til at afbøde de socio-økonomiske påvirkninger af Covid-19-krisen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Welcoming the creation of Sure and calling on EU countries to implement it quickly, Slovak ECR member Lucia Ďuriš Nicholsonová , chair of Parliament's employment committee, said: "It is an important expression of EU solidarity and a helpful instrument to mitigate the socio-economic effects of the Covid-19 crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En fremtidig europæisk arbejdsløshedsgenforsikringsramme skal mindske presset på medlemslandenes offentlige finanser ved at støtte nationale tiltag til at bevare job og facilitere overgangen tilbage til arbejdsmarkedet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A future European Unemployment Benefit Reinsurance Scheme aims to reduce pressure on EU countries' public finances by providing support to national measures to preserve jobs and skills and to facilitate the transition back into work.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at støtte medarbejderne og beskytte arbejdere og selvstændige fra at miste deres job eller indkomst, har Europa-Kommissionen foreslået at indføre et nyt midlertidigt instrument kaldet SURE til at komplementere de nationale tiltag til at beskytte beskæftigelsen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To support employers and to protect workers and the self-employed from losing their jobs or incomes, the European Commission is proposing a new temporary instrument called Sure (Support to mitigate Unemployment Risks in an Emergency), to complement national efforts to protect employment.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ved at støtte denne ramme og lignende tiltag, kan SURE hjælpe virksomhederne med at beholde deres ansatte."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>By supporting short-time work schemes and similar measures, Sure will help companies experiencing economic difficulties to keep people in jobs."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Korttidsarbejde giver virksomhederne, der står i en svær økonomisk situation, mulighed for midlertidigt at mindske arbejdstiden for deres ansatte, der i stedet modtager kompensation for den tabte indkomst af medlemslandet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Allow companies and businesses facing economic difficulties to temporarily reduce the hours worked by their employees, who then receive compensation for income loss from the member state</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Vi skal se langt flere af de afrikanske lande som partnere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We need to see many of the African countries more as partners.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det meste af finansieringen kommer ved at omdirigere eksisterende EU-fonde og programmer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Most of this funding comes from reorienting existing EU funds and programmes .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Jeg tror, den er meget relevant, fordi den understreger, at vi skal opbygge et nyt partnerskab med Afrika, hvor vi forlader dette donor-modtager-perspektiv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>I think it is very relevant because it points out that we need to build a new partnership with Africa, where we leave this donor-recipient perspective.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's covid-19-bistand på vej til tredjelande</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU Covid-19 aid on its way to non-EU countries</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Er den stadig relevant efter corona-krisen?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Is it still relevant in the context of the corona crisis?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I begyndelsen af marts udgav Kommissionen sin nye EU-Afrika-strategi.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At the beginning of March, the European Commission published a new EU-Africa strategy.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Gør EU nok for at hjælpe tredje lande med at bekæmpe coronavirus, eller skal vi øge indsatsen?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Is the EU doing enough to help non-EU countries fight the coronavirus or should we step up our response?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU lancerede d. 8. april "Team Europe", der er en pakke på mere end €20 mia. til at hjælpe de mest sårbare lande især i Afrika og i EU's nabolande med at bekæmpe pandemien og dens konsekvenser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 8 April the EU launched Team Europe , a package of more than €20 billion to help the most vulnerable countries, in particular in Africa and the EU's neighbourhood, in the fight against the pandemic and its consequences.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>MEP'erne er enige med opfordringerne fra den Internationale Valutafond (IMF) og Verdensbanken om at suspendere verdens udviklingslandes gældsindbetalinger.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs have also joined calls from the International Monetary Fund and the World Bank to suspend debt payments by the world's developing countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Tror du, at EU's bekymringer om situationen i Afrika kan falme pga. de nuværrende nationale udfordringer?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Do you think EU concern about the situation in Africa could diminish in the face of our current domestic challenges?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet støtter Kommissionens indsatser til et globalt modsvar fra EU.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament supports efforts by the European Commision for a global response by the EU.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU arbejder på at støtte sine medlemslande og deres økonomier i Europa, men coronavirussen er en pandemi og kender ingen grænser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is working to support its member states and cushion the economic impact in Europe , but the coronavirus is a pandemic and knows no borders.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De økonomiske problemer i verden pga. coronavirussen understreger vigtigheden af denne nye strategi.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The worldwide economic decline due to the coronavirus underlines the importance of a new strategy.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I en betænkning fra d. 17. april understregede Parlamentet behovet for international samarbejde og en styrkelse af FN og især Verdenssundhedsorganisationen, WHO.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution from 17 April Parliament underlined the need for international cooperation and solidarity and a strengthening of the UN system, and the Wolrd Health Organization in particular.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På grund af sundhedssystemernes sårbarhed i mange udviklingslande, kan coronavirussen få fatale konsekvenser, advarer medlemmerne af Parlamentets Udviklingsudvalg.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Given the vulnerability of healthcare systems in many developing countries, the coronavirus could have devastating effects, warn members of Parliament's development committee.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Da Covid-19 fortsætter med at spredes i Afrika (den er lige nu konstateret i alle bortset fra to lande), spurgte vi formanden for Parlamentets Udviklingsudvalg Tomas Tobé (EPP, Sverige) om EU's modsvar.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As Covid-19 continues to evolve in Africa - it is now present in all but two countries - we asked Swedish EPP member Tomas Tobé , the chair of Parliament's development committee , about the EU response.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Crowd-funding er også muligt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Crowd-funding is also possible.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>De godkendte forslag er:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The approved measures are:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Vi tager os af vores mest sårbare</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Taking care of our most vulnerable</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>indeholdt oprindeligt en flåde af brandslukningsfly og helikoptere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>initially included a fleet of firefighting planes and helicopters.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Operationerne vil begynde så snart Parlamentet og Rådet har godkendt dem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Operations will start as soon as Parliament and Council have approved it.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>I de tilfælde er formålet politisk og til at underminere EU eller til at skabe politiske skred.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In these cases, the aim is political, to undermine the European Union or to create political shifts.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Find ud af hvad dine passagerrettigheder er i EU i ekstraordinære tider.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out about your passenger rights in the EU in these exceptional times.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemslandene kan også bidrage finansielt, og borgerne og organisationer kan give donationer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Member states can also contribute financially and people or foundations can make donations.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Andre aktioner er også mulige, men de afhænger af medlemslandenes behov.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Other actions are possible, depending on the needs of EU countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På længere sigt vil pengene forbedre testkapacitet i EU's lande og den medicinske forskning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the longer term, the funds will improve medical research and testing capacities in EU countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En taskforce med eksperter vil overvåge udviklingen i tæt samarbejde med de nationale sundhedsmyndigheder, internationale organisationer og NGO'er.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>An expert task force will monitor ongoing developments in close cooperation with national health authorities, international organisations and non-governmental organisations.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Find ud af hvad de europæiske institutioner gør for at afbøde påvirkningerne af Covid19-udbruddet, beskytte mennesker og økonomien og promovere solidaritet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what the EU is doing to mitigate the impact of the Covid19 outbreak, protect people and the economy and promote solidarity.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Vi har samlet en række tips til, hvordan du kan beskytte dig selv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Below are tips on how to protect yourself.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det vil hjælpe med at konstruere felthospitaler og koordinere og finansielt støtte transporten af corona-patienter til hospitaler med fri kapacitet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will help with the construction of field hospitals and coordinate and financially support the transportation of corona patients to hospitals with free capacity.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• €380 mio. går til "rescEU"-reserven af medicinsk udstyr</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>€380 million will go to the rescEU reserve of medical equipment</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ønsker du ikke at rejse, eller er det forbudt, der hvor du er?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Don't wish or not allowed to travel?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>allerede aktiveret til at hjælpe med tilstrømningen af migranter til Grækenland</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It has already been activated to help to deal with influx of refugees in Greece</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Få de seneste nyheder om den EU-koordinerede indsats mod coronavirusudbruddet og Parlamentets handlinger.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out the latest news on the EU-coordinated response to the coronavirus outbreak and the European Parliament's actions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europas sundhedssektorer er under ekstremt pres pga. Covid-19-udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe's health sectors are under extreme pressure because of the Covid-19 outbreak.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen foreslår at aktivere den de næste 2 år til at hjælpe med at bekæmpe coronavirus</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission proposes to activate it for two years to help with coronavirus emergency</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Blev dit fly aflyst pga. Covid-19?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Flight cancelled due to Covid-19?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Initiativet skal koordinere distribueringen af ressourcer på tværs af grænserne med fokus på de regioner, der er hårdest ramt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The initiative serves to coordinate resource distribution and cross-border cooperation, with a focus on the most affected regions.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Pengene vil også blive brugt direkte til at købe og distribuere medicinsk udstyr såsom respiratorer, beskyttelsesudstyr og masker.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The money will also be used to directly purchase and distribute medical supplies such as respirators, protective equipment and reusable masks.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Derudover vedtog Parlamentet flere tiltag ved en plenarsession 16.-17. april:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Additional measures were adopted by Parliament during the extraordinary plenary session on 16-17 April:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Cyberkriminaliteten er øget siden Covid-19-pandemiens udbrud, da cyberkriminelle udnytter menneskers frygt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Cybercrime has rocketed since the start of the Covid-19 pandemic as many try to exploit people's fears.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet er forpligtet til at hjælpe EU-landene med at håndtere coronavirussen og adressere de socioøkonomiske konsekvenser af udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament is committed to helping EU countries deal with the coronavirus and address the socio-economic impact of the outbreak.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU mobiliserer yderligere €3,08 mia. til de nationale sundhedssystemer i kampen mod pandemien og sørger for lægelige ydelser til de patienter, der har behov for dem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is mobilising an additional €3.08 billion to support national healthcare systems in fighting the pandemic and providing medical services to patients in need.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>10 ting EU gør for at bekæmpe coronavirus</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>10 things the EU is doing to fight the coronavirus</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Efter Covid-19-udbruddet har det oplagret medicinsk udstyr som respiratorer og beskyttelsesmasker til at hjælpe de lande, der står over for knaphed.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Because of Covid19, it has stockpiled medical equipment, such as ventilators and protective masks, to help countries facing shortages</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Klik på navnene nedenfor for at se hele indlægget.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Click on the names of individual speakers to view their statements</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Med de nye ændringer, som Parlamentet har vedtaget, kan medlemslandene bede om 100% med-financiering fra EU-budgettet for årene 2020-2021.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Under the changes agreed by Parliament, EU countries will be able to request 100% co-financing from the EU budget for the accounting year 2020-2021.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Disse forslag skal også godkendes af Rådet, før de kan træde i kraft.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament must approve the MFF before it can come into force.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentets udvalg for regional udvikling ønsker at afslutte evalueringen af forslaget så hurtigt som muligt .</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The committee will aim to conclude its examination of the proposal as quickly as possible.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Som en del af EU's modsvar vil man ændre reglerne for finansierng, som både Parlamentet og Rådet skal godkende.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Amending EU funding rules falls under the co-decision procedure, so both Parliament and Council will need to adopt it.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Øget støtte til EU's fiskere, akvakulturbrugere og fødevareproducenter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Enhanced support to EU fishermen, aquaculture farmers and agri-food producers</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Find ud af hvad EU gør for at tackle pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what measures the EU has already taken to combat the pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det kan være uforsætligt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>That's nonsense.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ifølge en rapport fra EU's særlige anti-misinformationsgruppe kommer nogle af de falske påstande fra politiske grupper fra f.eks. Kina og Rusland.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>According to a report by the EEAS anti-disinformation taskforce EUvsDisinfo , some false claims come from actors close to the US "alt" right, to China and to Russia.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet mobiliserer yderligere finansielle midler til at hjælpe de EU-lande, der er hårdest ramt af coronavirus-pandemien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament is mobilising additional funds to help the EU countries hardest hit by the coronavirus pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Tiltaget vil gøre det lettere at overføre penge til de ramte regioner og sektorer.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adoption of the amendment will allow the funding to be channelled towards affected areas and sectors.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at støtte faktuel og pålidelig information findes der en EU-side om Europas reaktion på virussen, der snart vil indeholde information til at rette gængse myter om udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To support factual and reliable information, a joint EU page has been set up about Europe's response to the virus.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Midlerne kommer fra forskellige overskud i EU's budget.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The funds come from all remaining available means in this year's budget.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>europæisk reserve, oprettet i marts 2019, som en del af EU's Civilbeskyttelsesmekanisme, til at assistere når medlemslandenes ressourcer ikke er tilstrækkelige.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>An European reserve, set up to assist when the resources of member states are insufficient</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Man overvåger regelmæssigt situationen og vedtager nye tiltag.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The ECDC monitors closely and assesses regularly the situation.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentets Præsidium vil vedtage særlige foranstaltninger for denne plenarsamling for at sikre, at der også kan fjernafstemmes.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With most Members unable to travel, specific measures will be instituted for this session to ensure that they can vote remotely.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Udtalelse af Europa-Parlamentets formand David Sassoli efter offentliggørelsen af Kommissionens tiltag til at bekæmpe COVID-19</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Statement by European Parliament President David Sassoli at opening of extraordinary plenary session on measures to tackle COVID-19</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU er det eneste sted i verden, hvor alle borgere, der rejser med fly, tog, skibsfart eller bus er beskyttet af de samme passagerrettigheder.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out how the European Parliament is working to protect people travelling by plane, rail, ship and bus.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det var mig magtpåliggende, at Parlamentet skulle forblive åbent, for demokratiet lader sig ikke stoppe af en virus.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>President David Sassoli indicated that Parliament 'must remain open, because a virus cannot bring down democracy'.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Debat om COVID-19-pandemien og dens konsekvenser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU coordinated action to combat the COVID-19 pandemic and its consequences</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Mange fremhævede også behovet for EU-solidaritet, for at flere midler til forskning og nødvendige forsyninger, såsom masker og test, bør produceres i EU og være tilgængelige for alle EU medlemslande.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Members of the European Parliament also stressed that necessary medical supplies, such as testing kits, facemasks and respirators should be produced inside the EU and be made available to all Member States.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>et forslag fra Kommissionen om at standse de såkaldte spøgelsesflyvninger forårsaget af COVID-19-udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Commission proposal to stop so-called ghost flights caused by COVID-19 outbreak will be treated with highest priority in Parliament</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Der vil på plenarsamlingen for første gang blive anvendt et system til fjernafstemning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is the first European Parliament plenary session to use remote voting.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er det stærkeste eksempel på europæisk solidaritet, der nogensinde er set.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is a clear sign of our solidarity.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er det, vi gør, så den europæiske solidaritet kommer til udtryk," siger Younous Omarjee (GUE/NGL, Frankrig), der er formand for regionsudvalget.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EP Regional Development Committee Chair, Younous Omarjee (GUE/NGL, FR) said: "Europe must show solidarity right now.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Udtalelse fra Europa-Parlamentets formand David Sassoli om Parlamentets reaktion på COVID-19-krisen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>President Sassoli press conference on EP decisions to respond to COVID-19 crisis</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet stemmer fredag (17. april) om et nyt tiltag til at give €3 mia. til de sundhedssystemer, der er hårdest ramt af corona-krisen i EU's regioner.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament has adopted new measures mobilising €3 billion of targeted support for health care systems in EU regions that have been hit the hardest by the corona crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa er i bevægelse.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In Europe, we all play a role.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kontakt selskabet for mere information.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More information is available here .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's strategi til at håndtere udbruddet</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The way forward for tackling the crisis</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Lufthavnsregler forpligter alle flyselskaber at bruge de fleste af deres afgangs- og landingstidspunkter, hvis de ikke vil risikere at miste dem på et senere tidspunkt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Temporarily suspend current EU rules that oblige airlines to operate most of their take-off and landing slots, if they do not want to lose them next year</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Plenarforsamlingen d. 26. marts erstatter den tidligere planlagte for 1.-2. april.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As the virus also impacts Parliament's functioning, an extraordinary plenary session on 26 March, in Brussels, will formally replace the session planned for 1-2 April.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Et Europa, som beskytter, tager sig af sine allervigtigste medarbejdere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A Europe that protects.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Udtalelse af formanden for Europa-Parlamentet, David Sassoli</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At the opening of the session, European Parliament President David Sassoli said:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Sikring af det indre markeds funktion og overholdelse af dets regler er af afgørende betydning.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How does the Commission plan to ensure the implementation and monitoring of its Guidelines?</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Ved en særlig plenarforsamling torsdag (26. marts) godkendte MEP'erne et forslag fra Europa-Kommissionen, der handler om at tillade, at medlemslandene kan bede om økonomisk assistance fra EU's Solidaritetsfond (EUSF) til at hjælpe i kampen mod Covid-19.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the plenary session on 26 March , MEPs also approved other measures to tackle the coronavirus crisis, including a proposal to allow member states to request support from the EU Solidarity Fund in case of public health crises .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Stella Kyriakides, EU-kommissær for sundhed og fødevaresikkerhed, udtalte, at COVID-19 udgør en sundhedskrise, der udvikler sig time for time.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Members held an exchange with Stella Kyriakides, Commissioner for Health and Food Safety, and Janez Lenarčič, Commissioner for Crisis Management on the Commission's response to the ongoing COVID-19 pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Dette er en del af EU's koordinerede indsats mod COVID-19 og den supplerer de midler, der for nylig blev mobiliseret under Horizon 2020.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Her team also participates in the I-MOVE-COVID-19 project, funded by EU Horizon2020.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Maksimal fleksibilitet ved kanaliseringen af EU's structurfonde til brug imod Covid-19-aktioner</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Maximum flexibility to channel EU structural funds not yet used to fight impact of Covid-19 on people</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Påvirkningerne af coronavirussen kan blive altødelæggende i Afrika</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Impact of COVID-19 on developing countries may be devastating</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Denne situation er så alvorlig, at ingen europæisk regering kunne finde på at reagere alene.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs stressed that the current pandemic is yet more evidence that no country can deal with certain challenges alone.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>©Aliaksei Smalenski/Adobe Stock</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Photo credits: © Maria Sbytova / AdobeStock.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionens næsformand Maroš Šefčovič afsluttede debatten ved at besvare spørgsmål, som MEP'erne havde stillet under debatten.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Commissioner Sinkevičius presented the additional measures and answered MEPs' concerns during the Fisheries Committee meeting on 7 April .</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>COVID-19: MEP'erne opfordrer til, at EU reagerer mere samlet</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: MEPs call for a strong EU action to help developing countries</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Topprioriteten er nu at dæmme op for spredningen af denne virus.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>1 Limiting the spread of the virus,</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Initiativet om innovative lægemidler ( IMI ), som er et offentligt-privat partnerskab mellem Europa-Kommissionen og lægemiddelindustrien, har i dag åbnet for interessetilkendegivelser til forskning med henblik på at udvikle behandlinger og diagnosemetoder som reaktion på COVID-19-udbruddet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EMA recently activated its plan for managing emerging health threats, whereas the Commission and the Innovative Medicines Initiative (IMI) launched fast-track calls for proposals for the development of therapeutics and diagnostics to combat COVID-19 infections.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen foreslog at udvide Solidaritetsfordens rækkevidde til også at inkludere større folkesundhedskriser, så den ikke kun dækker naturkatastrofer som tidligere.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the Commission proposed to extend the scope of the EU Solidarity Fund by also including a public health crisis within its scope, in view of mobilising it if needed for the hardest hit Member States.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En test af vores evne til at samarbejde</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We need this capacity check.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er en ekstraordinær tid for regeringerne, og Parlamentet er demokratiets hospital."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is an extraordinary time for governments and Parliament is the hospital of democracy."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Jeg tror, at alle forstår, at vi står sammen om det her.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>I think everybody kind of understands that we are in this together.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Denne pandemi kender ingen grænser, og vi skal lykkes alle steder.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This pandemic doesn't know any borders and we need to be successful everywhere.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Klik på navnene på de enkelte talere for at se deres indlæg</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Click on the names of individual speakers to view their statements</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hvad du skal passe på</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What to look out for</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Vi har et EU-Afria-topmøde i oktober, forhåbenligt.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Hopefully, we will have an EU-Africa summit in October.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Europa-Parlamentet er også forpligtet til at beskytte europæerne, når de er online.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament is also committed to protecting Europeans when they are online.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Parlamentet er essentielt i disse tider med pandemi.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament is essential in times of a pandemic.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Grænser må forblive åbne for vigtige produkter</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Borders must be kept open for essential goods</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hjemsendelse af EU-borgere</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Repatriating EU citizens</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Behov for yderligere støtte</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More support needed</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>En lavere produktion kan få en indvirkning på priserne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Lower production could in turn have an impact on prices.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hvad gør EU?</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What the EU is doing</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Levering af medicinsk udstyr</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Providing medical equipment</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er i alles interesser, at vi gør, hvad vi kan for at redde liv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It's in the interests of solidarity to make sure that we do everything we can to save human lives.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Jo mere beslutsomt, vi handler nu, desto mindre dramatisk vil påvirkningen af krisen blive for vores økonomi i morgen, og jo hurtigere kan vi vende tilbage til vores normale hverdag."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"The more decisive our action now, the less dramatic the economic and wider impact of this crisis will be tomorrow and the sooner we will be able to return to normal life."</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU-løsning til at understøtte beskæftigelsen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU solution to support employment</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen betragter dem som kritiske medarbejdere, men forståeligt nok, er der mange, der ikke ønsker at forlade deres hjem.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has said they can be considered as critical workers, but understandably, many don't wish to leave home.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det vigtigste er, at vi sikrer at partnerskabet kan lade sig gøre.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The most important thing now is to make sure that we actually make this partnership happen.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han pointerede, at der har været fejl i reaktionen på krisen: "Vi skulle have reageret hurtigere, vi kunne have ageret mere beslutsomt, vi kunne have handlet sammen," men tilføjede: "EU er det store håb, som millioner af spaniere regner med."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He pointed out mistakes in the initial response to the crisis: "We could have acted earlier, we could have acted more decisively, we could have actually acted together", but added: "The European Union is the great hope that millions of Spaniards are looking to".</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På vegne af EPP-gruppen understregede Esteban González Pons (Spanien) Parlamentets rolle: "Mens virussen pågår, kan Parlamentet ikke lukke...</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On behalf of the EPP group, Esteban González Pons (Spain) underlined Parliament's role: "While the plague is going on, the Parliament cannot close...</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Medlemslandene kan give støtte:</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries will be able to provide support to:</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Retsstatsprincippet og demokrati under i COVID-19 Europa: Ungarn, Polen</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>State of rule of law and democracy in COVID-19 Europe: Hungary, Poland</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Flere tests samt støtte til læger og sygeplejersker til at tage sig af syge: Parlamentet godkender fredag EU-støtte på 3.08 mia.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More tests, help for doctors and nurses to care for the sick: Parliament approved €3.08 billion in EU aid on Friday.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Fonden blev oprettet i 2014 til at hjælpe med at lindre de værste former for fattigdom: sult, børnefattigdom og hjemløshed.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The fund was created in 2014 to help alleviate the worst forms of poverty in the EU: food deprivation, child poverty, homelessness</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Han opfordrede til at gentænke, hvordan vores samfund er indrettet og en "ny vej for vores levemåde, produktion og rejser."</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He called for a rethink of how society was organised and a "new way of living, producing, moving, travelling".</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>"Vi ser, at globaliseringen, og det at ville have mere og mere, ikke altid er svaret, men kommer på beskostning af robusthed og kapacitet til at klare chok for økonomien," sagde Philippe Lamberts (De Grønne/EFA, Belgien).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We see that globalisation and wanting more and more are not always the answer, but come at the expense of resilience and capacity to deal with shocks," said Greens/EFA member Philippe Lamberts (Belgium).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Vi i Parlamentet vil arbejde på vores synspunkter til strategien.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As the European Parliament, we are preparing our position on the strategy.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Påstande såsom: "laveste pris på markedet", "det eneste produkt der kan kurere en COVID19-infektion" osv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Sweeping claims such as: "lowest price on the market", "only product that can cure Covid-19 infection" etc.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>På længere sigt vil planerne for korttidsarbejde forebygge langt mere alvorlige konsekvenser for økonomien og hjælpe virksomhederne med at komme sig hurtigere over krisen.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the longer term, short-time work schemes can prevent more severe consequences on the economy and help businesses recover faster after the crisis.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Og mens vi prøver at beskytte os selv og vores familier fra virussen, udnytter nogle sælgere kundernes frygt ved at sælge falske behandlinger og produkter, der angiveligt kan forebygge infektioner til meget høje priser.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While we try to protect ourselves and our families from the virus, some traders are taking advantage of that anxiety to sell fake cures or products that allegedly prevent infection at very high prices.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at sikre at ansatte kan bevare deres job, selvom virksomhederne går i stå pga. coronaviruskrisen, har Kommissionen foreslået statsstøttet korttidsarbejde (SURE).</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure employees can keep their job when companies run out of work due to the coronavirus crisis, the Commission has proposed the concept of state-supported short time work ( Sure ).</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Tiltag på plads</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures in place</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• Påstande på produktet som: "kun til salg i dag", "bliver hurtigt udsolgt", osv.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Claims that the product is: "only available today", "sells out fast", etc.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Støtte til fiskere og akvakultur</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Support for fishermen and aquaculture</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det vil gøre det muligt for familier at bevare deres indkomst og kunne fortsætte med at betale deres regninger, mens virksomhederne vil kunne beskytte deres produktionskapacitet og ansatte, hvilket sikrer markedsstabilitet.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Short-time work schemes would allow families to maintain their incomes and continue paying their bills, while firms would be able to protect production capacity and employees, ensuring market stability.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Kommissionen har gjort et budget på €350 millioner i fortsat støtte klar til Grækenland, mens de fleste flygtninge og migranter ankommer, hvoraf €50 millioner skal gå til sundhedspleje.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has allocated a budget of €350 million in continued support for Greece, where most of the refugees and migrants arrive, €50 million of which will be for medical care.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Det er i europæernes interesse, så vi ikke får en anden eller tredje bølge af pandemien fra vores nabolande.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It's also in a way a European interest because we don't want to see the second and the third wave of this pandemic reaching Europe from neighbouring countries.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Hvis du falder over udokumenterede eller misledende påstande på en onlineplatform, så rapporter om det til platformoperatørerne.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If you come across unsupported or misleading claims on an online platform, use the platform operators' reporting tool to inform them of that fact.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Til at sikre at de mest sårbare fortsat kan få den hjælp, de har behov for, har Parlamentet vedtaget ændringer for fonden for de mest sårbare.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure that the most vulnerable continue to get the help they need, Parliament has adopted changes to the rules on the Fund for European Aid to the Most Deprived.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>EU's globale modsvar til Covid-19</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU global response to Covid-19</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Uudnyttet landbrugsrelateret finansiering under landdistriktsprogrammet vil også kunne anvendes til at bekæmpe COVID-19.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They will also free unused agriculture-related rural development funding to fight COVID-19.</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>• hurtige tests der skal gøre det hurtigere at få en diagnose</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>rapid point-of-care diagnostic tests, enabing quicker and more accurate diagnosis</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>690 for, 4 imod, 2 hverken for eller imod</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>690 votes in favour, 4 against, 2 abstentions</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>COVID-19: Europa-Parlamentet godkender vidtrækkende EU-støtteforanstaltninger</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: Parliament approves crucial EU support measures</seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="da"><seg>Forslaget blev vedtaget med 689 stemmer for, 6 stemmer imod og én hverken for eller imod.</seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal was adopted with 689 votes in favour, 6 against and one abstention.</seg></tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
